---
title: Balance Générale
description: 
published: true
date: 2022-04-06T15:50:47.352Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-04-06T15:50:47.352Z
---

# Balance Générale

La balance générale est un document comptable qui permet de recenser l’ensemble comptes de l’entreprise au cours de l’exercice. Elle est notamment appréciée pour son apport synthétique et la vue d’ensemble qu’elle permet lors de la clôture des comptes. Elle fait partie des trois formes de balances comptables, avec la balance auxiliaire et la balance comptable âgée.

Dans DOkos, le rapport affiche les colonnes suivantes :

- Ouverture (Dr) : solde débiteur d'ouverture à la date de début
- Ouverture (Cr) : solde créditeur d'ouverture à la date de début
- Débit : montant total débité sur le compte entre la période sélectionnée
- Crédit : montant total crédité sur le compte entre la période sélectionnée
- Fermeture (Dr) : Solde débiteur de clôture comme à ce jour
- Fermeture (Cr) : Solde créditeur de clôture à ce jour

Il existe également d'autres options pour inclure ou exclure les écritures de clôture de période, afficher / masquer les comptes avec un solde nul et afficher les soldes du Compte de résultat (revenus et dépenses) non clôturés de l'exercice précédent. Tous les chiffres du rapport sont affichés dans la devise de base de l'entreprise.
 

## À quoi sert la balance générale ?

Fréquemment utilisée par les entreprises, la balance générale n’est toutefois pas un document obligatoire dans le cadre de l’audit. Elle est un outil de révision intéressant, permettant de bénéficier d’une vue générale de tous les comptes.

Véritable matière première en vue de la clôture des comptes, elle fait apparaître les soldes créditeurs et débiteurs sur la période de l'exercice. Elle met ainsi en lumière les dépenses et la trésorerie de l’entreprise, et permet de s’assurer de l'exactitude du bilan.

Elle est notamment utile pour suivre régulièrement la conformité des déclarations de TVA, et éviter ainsi un redressement fiscal.

## Que doit-on mettre dans la balance générale ?

Traditionnellement, elle est présentée sous forme de tableau sur une période donnée (année, semestre, trimestre, mois etc.) récapitulant tous les comptes mouvementés de l’entreprise.

Elle mentionne pour chaque compte :

-    le libellé
-    le total des débits,
-    le total des crédits,
-    le solde.

Contrairement à la balance auxiliaire, les soldes débiteurs et créditeurs doivent impérativement être équilibrés.